【結局你估唔到】螳螂捕蟬新版︰貓捉老鼠 點知隻雞撲出嚟…

美國芝加哥男子博爾（Daniel Boe）拍攝短片，看着他飼養的貓咪在戲弄自己的零食︰一隻老鼠。只見貓咪伸出爪子拍打老鼠，老鼠翻了個筋斗後重新站定，雙方隔着一段距離對峙着。
佔盡優勢的貓咪伺機又再進攻，小老鼠竟然也頑抗，博爾說他覺得「老鼠在打我的貓」，「老鼠站起來舉起前肢，然後攻擊和咬貓咪，牠似乎想逃開」。
博爾的貓咪亦非省油的燈，每次老鼠欲逃走都被貓咪攔下來。正當兩隻鬧得不可開交之際，令人意想不到地上演了一幕「螳螂捕蟬，黃雀在後」，一隻雞突然從旁殺出，閃電施展攻擊，不過牠的目標不是貓咪，而是一下子把老鼠叼走，俐落地殺死再吃掉，沒有犯上貓咪的錯誤。

貓：識你老鼠咩屌你老母臭雞